二手狂劈價海怡月冧9%

二手業主睇淡後市，紛紛在復活節長假期間減價出貨。鴨脷洲海怡半島樓價罕見跌穿八球，收租業主一周劈價52萬元沽貨，呎價約14,888元，較一個月前同類型單位跌約9%。荃灣荃威花園單位呎價則降至低於1萬元易手，料屬該盤近一年半低位。

中原盧鏡豪透露，上述海怡半島單位為31座中層C室，實用面積536方呎，現址仍有租客居住，約一周前突然放盤，開價850萬元。由於原業主對後市不樂觀，下調至798萬元套現，屬近兩個月屋苑做價最低。事實上，項目沒有低於800萬元放盤，而有大型銀行對單位估值近820萬元。

代理促撤辣釋放盤源

部分大型屋苑呎價更失守1萬元關口。美聯鍾家豪指出，荃灣荃景圍細價樓普遍減價至二、三月時的低位就有承接。荃威花園F座中低層3室，實用面積480方呎，四月初開價490萬元，不足半個月減價30萬元，以460萬元售出，呎價僅9,583元。

鍾氏又稱，撤辣雖有機會令投資氣氛轉旺，但同時釋放盤源，讓更多市民上車。而在額外印花稅限制下，業主三年內難以套現，以致近年出現「多按盤」問題。他認為放寬有關措施可令有需要的業主賣樓自救。

同屬細價上車盤的天水圍嘉湖山莊，「四字頭」成交增多。祥益謝利官透露，美湖居4座極低層E室兩房戶，實用面積441方呎，上月中以510萬元放售，累減33.2萬元，獲外區上車客以476.8萬元承接，呎價約10,812元。

中原曾慧敬亦指，屯門麗寶大廈低層B室，實用面積248方呎，累減47萬元或13.4%，以303萬元沽出，呎價12,218元。據了解，單位成交價較同類型兩年前做價低逾20%。

部分豪宅成交呎價回落至中小型屋苑水平，該行余社朝指，九龍塘畢架山花園2座極高層C室海景戶，實用面積844方呎，自去年十二月起先後累減550萬元，剛以1,280萬元易手，呎價15,166元，低市價約8%。

十大屋苑四日錄27刁

業主減價幅度擴大，帶動二手市場交投回升。中原稱，十大屋苑在復活節四日長假期錄27宗買賣，僅鰂魚涌康怡花園捧蛋。而過去周末已錄20宗，按周增逾1.85倍，創六周同期新高。分區就以將軍澳區四日錄逾40宗買賣較突出。

另方面，據一手銷售資訊網顯示，同期新盤市場暫錄逾70宗成交。

唔計呀!!!!
白粉報唔計呀!!!!!

中原曾慧敬亦指，屯門麗寶大廈低層B室，實用面積248方呎，累減47萬元或13.4%，以303萬元沽出，呎價12,218元。據了解，單位成交價較同類型兩年前做價低逾20%。

兩成？？ CCL都無跌過！

個別case

海怡堅跌得勁wor

叫價都跌咗10%

換樓好時機

新聞果間應該係連租約賣？但個價都係跌左

假新聞 香港樓市核爆都唔會跌㗎

天水圍全年係咁放
岩岩睇啲租線似鬥平咁，睇唔到市價位

More

業主入黎笑你地佢mark up 左，再減比你， 市價！
無跌！

跌10%都買唔起

海怡跌多一浸， 我就買
長實樓樓底矮

mark up咗先再減，唔計

租金係全香港都跌緊

樓價相對硬淨

不過環球衰退下, 唔知業主可以硬多久...

日日洗版，想唱淡入貨..

利申唔是業主

我唱完就淡既話， 連登幾十隻AA 日日唱好， 升左未？

個aa成日sd啲咩爆昇嘅新聞俾我
由上年十月到依家
我都信唔會大跌
但奇就奇在佢爆昇咗半年都仲可以噴井式上昇

全港7成業主唔使供樓，不過無一個喺連登

好多都企得好硬
細價樓200實用果啲，唔理佢咩位置都好
點解會叫到500-600

我都唔信大跌，只會高位回調

好多人睇樓，9按比少少首期同稅已經上到車啦，大把人有呢筆錢